
В продолжение нашего разговора прикрепляю сведения об активном участии в административных делах команды разработчиков и успешной практике популярных Agile-методологий разработки ПО, таких как Scrum и Kanban.

Так или иначе жизненный цикл разработчика связан с большим количесвом коммунакаций, оперативным и точным принятием решений, своевременным эскалированием (привлечением внимания к возникшим сложностям), планированием трудозатрат. В связи с этим у меня возникал стойкий интерес к углубленному знакомству с методологиями и практикой их в повседневной работе.

Приведу более предметные примеры.
- анализ и постановка задач (развитие / исправление), наполнение backlog
- анализ и установка приоритетов задаче
- назначение исполнителя (например, при личной ответственности или собственной)
- первичная оценка и плановые трудозатраты для исполнителя
- контроль коммуникаций с внутренним и внешним заказчиком (последние в меньшей степени), 
- уточнение постановки задач, различные согласования 

Из более глобальных процессов:
- участие в мероприятиях ежедневного контроля (митинги, ретроспективы)
- участие в оперативном планировании, формировании спринтов
- огласка инициатив, связанных с оптимизацией методологии в нашем контексте, участие в обсуждении инициатив

Как один из кейсов, была внедрена, а после выведена как неэффективная практика "check in / check out" в текстовом виде, в качестве альтернативы краткому митингу.
